中央扮無懼制裁「打腫臉充胖子」

節錄

中央扮無懼制裁「打腫臉充胖子」

北京派「國家隊」南下，港股屢次破頂，被美國制裁的中資股亦大升。時事評論員劉銳紹分析，中共只是「打腫臉充胖子」，營造香港經濟繁榮及中企不受美制裁影響的印象，卻變相「御准」內地投資者瘋狂走資削弱經濟。。。。。。。。。。。。。

相關新聞：北水基金：追捧科網股

劉認為被制裁的中企無法在美上市勢波及內地經濟發展；因港股已A股化，內地可用國家機器操控股價，維持中企不受制裁影響的假象，增加外國投資者信心。

■2015年中國股災下內地股民沒精打采。資料圖片

「御准」走資掏空經濟

劉又指，近年中國嚴打走資，內地資本家及權貴調錢離開中國極難，眼見中央指示北水南下撐港股，即「御准」藉買賣股票到港走資，無形加強北水湧港。他預期這批資金在股票買賣中轉走，不知所終，內地投資者變相「攞正牌」掏空經濟。路透社則認為，港版國安法實施的敏感時刻，港股與A股一同上揚，尤以權重較大的金融股率先領漲，隱含中國「金融保衞戰」背後穩定包括港股等金融市場的良苦用心。

翻查資料，內地曾多次出動國家隊救市。2015年A股在政策市催谷下兩個月暴漲四成，至6月卻急挫四成。總理李克強力主暴力救市，據悉救市方案規模達1.72萬億人民幣，加上大量行政手段禁止「惡意沽空」，集中購買藍籌股ETF。惟市場恐慌下越救越衰、越衰越沽，A股跌勢到2016年2月才告一段落，不少官員因此下馬，包括銀保監主席項俊波、中證監副主席姚剛等；A股亦從此開始了長達多年熊市。

支那得嗰廿年金融歷史，學人炒股？咁咪仆街囉！